教育界嘅悲歌

見到頭先有個post講跳軌TA既內幕 其實都唔詫異 家陣呢個時勢做TA 的確非常難頂 如果學校又西既話 咁只會雪上加霜 又比人洗 任人魚肉 啲老屎忽作為老師 要教學生明辨對錯 但自己就做呢啲野去欺壓同事 大家會放心比下一代佢地教咩？

見到呢個情況 小弟教書幾年 想綜合一下 比大家知道一下以一位年輕教師嘅角度 究竟大家面對緊咩野問題 唔係話想鬥慘 但知道連登仔非常重視教育 所以希望各位巴絲打補充一下 比大家知道呢個行業發生緊咩事

1. 搵工難
呢個我諗大家都有聽過下 原因主要係因為出生率下降 加上以前老一輩未退休而致既 而且大專院校教育畢業生供過於求 就造成咗今日咁既局面

基本上呢行家陣都係簽合約為主 新人基本上1年 想要perm 應該等個6-7年先機會 1年1年咁簽都咪話唔穩定 今年教一班學生熟絡咗 下年唔續你就可以執包袱走人 另外 當大家以為老師人工高既時候 其實係老一代就真係好高 佢地跟住個薪級表上 但要知道年輕人係簽合約！ 佢係可以唔跟薪級表出你個價 咁就等於你任人宰割 通常有啲衰學校就會將一個位變成幾個位（即係將人工拆成幾舊）請幾個人做野 但記住人工減咗 但大家唔係一齊做同一份野嫁 所以先會又低人工又多野做

2. 入行難

做得TA嘅年輕人十居其九都為咗等做正職老師而默默耕耘 但其實實際上好多學校見到你本身做TA之後再申請老師 通常都會不了 所以想轉番做老師 又要等人退休 又要搏轉工轉 但兩樣難度都係極高既

另外 由於位少既關係 申請人數極多 通常一個位有過100份申請表都常見 但有啲學校會用人唯親 例如識邊個邊個就會有大啲機會 因此行內有個term 叫呃post 其實係內定咗人 但係要請啲人黎in 玩下你咁 所以真post比想像中係少既

3. 食古不化

一個行業要進步 唔單單人既能力要進步 而且思緒都要進步 但係學校以舊人教為主 好難引入新思潮

大部分學校入面行緊嘅政策 乃至改卷方式 都係停留係十幾廿年前 （例如改英文作文 改Grammar改到滿江紅 唔重視內容品質等等）而且舊人教書嘅方式都係以讀PPT為主 之後抄呀抄 有啲連功課都唔改 叫學生對下剔下就算 唔岩就 都唔比

試問舊人搞教育 無任何革新既話 我哋香港學咩人搞革新呢？

Sad

我認同呢種風氣係應該改進

但真心，同香港it狗比，你地處境唔係太差

4. 政府消極政策 + 朝令夕改

政府唔支持小班教學 唔增加多啲老師 都算 但一時又改下TSA 新瓶舊酒 變成BCA 增加下老師學生家長既壓力 高中又搞SBA 等大家享受下學習既樂趣（但實情係有時又有唔啱要取消 又有時要加番其他野 年年改下）但最後咪又係睇公開試成績拉分（其實係用學校拉分添 你係名校 會高分過非名校）咁做泥做咩

最近仲搞咩STEM計劃 話要學下美國教育結合下啲工程 科學 科技一齊上堂 但係都係舊人教 新知識同新方式帶唔到入學校 而且學校考核無人care呢啲野 教育局有額外提供一筆錢黎幫手搞既 (學校fat fat 請多件水魚） 但係筆錢好多學校拎黎請專搞STEM既TA 如果政府政策又變 你話佢地又有無得生存呢？

歡迎各位講下

關注一下

唔撚做教畜咪得

如果無人做 就更加無人改變呢個局面
唔係話避左啲野就可以扮見唔到
香港人 Come on

stem依樣野真係on9
又唔係做學科
得個講字 比啲學生玩埋啲on9 活動

搞咁多花臣 又sba 又乜又物
不如正正經經讀下書

明知前景咁差都要死入嚟做

仲要做到死

正奴隸

利申 :老seafood
而家考試日日1 點走
順便叫ta 幫學生溫習到7 點

辛苦野自己知算啦
講辛苦野只會惹人反感
話者又嚟唔知第幾屆嘅鬥慘大會

拎左老師牌，做代課算

教育界 咁黑暗 個撚個又都咁高人工

TA 作為食物鏈最底層 邊會好過呀

5. 社會嘅升學主義

嚴格嚟講 呢個係教育問題 但學生老師家長都身在牢籠 幼稚園老師要幫小朋友入名校 小學老師幫學生入中學名校 中學老師幫學生考公開試入大學 甚至仲有咩Playgroup搞學前interview 家陣所有人都chur入大學 學校內部就鬥chur學生幾多拎Level 4 以上 但其實根本有人就唔想讀書 想去學一門手藝 例如一位學生想學廚既 但佢成績唔差 夠入大學 但偏偏香港唔會有一啲適合佢深造既學位 如果佢去讀中華廚藝又會畀家長鬧 校長又鬧佢做咩唔入八大 咁樣好咩？ 做老師唔係話chur完成績就算 都希望學生行條佢想行既路 但家陣社會就只係講錢 講返工 除左返工之外仲會講咩？ 咪不了囉

唉 佢地都係想教書姐 不過係差個機會咁

係香港成個教育風氣都有問題

只覆教師畢業生供過於求的問題：

好似尋日新聞，學士 bachelor 嚟計，物理治療八大入面只有 PolyU，而佢哋業界係叫政府資助多啲 SF 自資院校課程 + recognition，舒緩人手壓力，情況係求過於供

---

喺香港，律師八大入面有三間，CityU, HKU, CUHK

牙醫？八大入面得 HKU 港大，獨市生意

教育？八大入面當然有 EdUHK 教育大學，但 HKBU, CUHK, HKU，同埋八大以外嘅 OUHK 都有

視光？八大入面得 PolyU 理工，獨市生意

醫生？八大入面得 CUHK, HKU

其實可以將教育學士 BEd 嘅課程，主要畀 EdUHK 教育大學搞，其他大學嘅教育學士其實可以摺埋，將多出嚟嘅 UGC funding 開其他科目，例如 CityU 想開好耐嘅獸醫（香港係冇獸醫課程）／擴大其他大學 UGC 科目資助學額仲好

因為好明顯而家教育學系相關係供過於求，不如開辦多啲香港以前冇嘅課程仲好

（小弟愚見，有錯請指正 ）

腦細剩係睇你passing
改左幾多疊簿
有無比家長投訴

其他嘢做左唔會加人工
亦都無人多謝你

你係都要做
咪又做死自己囉

come on let' s party
得閒諗吓去邊度放暑假好過啦

已經行申咗唔係鬥慘

因為教育係社會既重要議題 而且社會係呢方面洗左唔少大家既稅金 所以希望大家都知道入面發生咩事

引用林肯一句 希望教育同政府一樣係 of people, by people and for people 而唔係單單of money, by money and for money

樓上有巴打講BEd
除左BEd，仲有一堆各大grad 左讀FT pgde 同PT pgde搏升老師既TA

今年個市好差，TA位有前GM 去in，合約CM位直頭幾百封信

其實EdU搞教育既畢業生教小學的確有一手 但教中學仲係搵三大教會確保到質素 其實教育學位已經cut咗一部分 例如PGDE 同某啲BEd科（如通識）既學額

咪係 外國學校雖然的確學能未必比得上東亞地區 但我哋學既野對社會做唔到貢獻既時候 都係徒勞無功 比你做到Disa 排全球頭幾又點 啲學得叻既又咪去做金融 錢搵錢

正正經經讀下書？
原來stem學習創新係唔正經
其實你知唔知stem係咩黎

其實限制 PGDE 或者可能係一個可以壓抑教師供過於求嘅方法

正如奧運會都唔係每年舉辦，係四年一次，每個有心參加嘅人，都會盡力做好

同樣道理，而家個個 BA 畢業，諗住讀個去 EdUHK, HKU, CUHK 讀個 PGDE 做住老師先

喂好心啦，醫生、教師呢啲咁嘅行業，冇心真係寧願你唔好做

加上如果你係有心嘅，一開始你就應該報 BEd at CUHK, EDUHK, etc.

當然唔否認有一啲人係讀完 BA 有心再讀 PGDE 做老師，但真係唔需要咁多大學開辦 BEd / PGDE / 年年都開 PGDE

其實入Bed啲人先係冇心碌入去嘅人

留名 有意入教育行業
但前景黯淡

其實個諗法好好 STEM 係好野 但係香港個環境

姐係叫你係極地種塊田一樣

有部分PGDE學科係有需要而開 因為一啲術科（如phy chem bio history geog)本身無BEd 一定要靠Bachelor + PGDE 既資格讀上去既

係喔 咁你唔做呀

你唔做 大把人做

係 BEd 反而係水泡 教育變咗係水泡科 你都唔好話叫大家唔好不安

認同

點睇小班教學？

睇返 EdUHK 個網為例 ，
有 BEd in History, Geography, Science（就咁睇似乎可以入而再分 phy chem bio）

而呢啲咁嘅教育學士 BEd 課程都係 UGC-funded，相信都係背後有 EDB / HKSAR manpower planning，如果唔係都唔會畀 UGC funding EdUHK 開

所以其實 PGDE 真係可以唔使年年開，bachelor of education 而家已經有提供 geography, history, science，BSc / BA + PGDE 已經唔再係做某個科目老師嘅必然途徑

直資
一啖砂糖一啖屎

我反而覺得應該cut 中學Bed
如果想教書(中學)應該本科+pgde先岩
咁先確保你major (要教既科目)根基紮實
Bed 兩頭唔到岸咁
Pgde 而家都開少左

巴打呢啲咁認真嘅嘢，通常冇人理 ，
因為大家憎教畜

最好啦
而家d 細路d 品同秩序真係惡啃左
小班易處理好多

我相信讀完 BEd 出返嚟嘅時候，邊間都好，都會有做老師嘅專業知識嘅，如果唔係佢自己畢唔到業

或者可以規定學生畢業之後一定要至少教返三年書，好似去有啲國家讀完 master 我
會要求你至少做嗰一行幾年，要有 commitment，唔係讀完書，拍拍羅柚，就可以走去做其他行業，浪費納稅人金錢

完全同意
本科知識緊要過啲離哂地嘅教學法

年輕教師捱合約+24x7工時+無限multitasking 係基本，覺得做得辛苦？又會有人同你講：

後生仔唔好怕蝕底

社工問題仲嚴重，除咗ugc 幾間，
又hd/asso 一大堆

呢個年代sen係越黎越多

教蓄點辛苦係連登仔眼中大概都係抵死，因為行行都係咁辛苦，所以唔準呻得咁大力

而家細路受到電子產品茶毒太多
專注力大大下降
小班容易啲draw佢地attention

個人認為讀 UGC BEd 嘅學生都唔一定話本科知識比其他只讀 BA / BSc / Bxyz 弱，如果唔係，佢哋讀呢五年咪讀屎片，浪費納稅人啲錢？

教學法方面，唔知間間點教啦，但如果冇新嘅教學方式， 10 年前老師咁教，到 10 年後嘅老師又係咁教，咁香港真係死得

洗走 old seafood 嘅不良教學方法，引進嘅 pedagogy，咁香港新一代先會 benefit from it

引進新嘅

Lm

其實本身BEd，唔教書，搵工都應該幾多挑戰？
會畀人問，點解唔做老師阿

其實都唔少女同學走左去做飛雞

完全同意
太細個已經受到大量光、畫面、聲音刺激
一無左呢d就集中唔到
眼球同腦部長期過度活動

引進當然係好
不過係香港教育制度下好難完美配合到
因為考試為主幹既課程，同香港家長既鬥爭心係磨滅唔到既文化

咪係

其實應該真係限定某一啲科目嘅畢業生要喺嗰個行業至少做返三年

正如你讀 MBChB / MBBS 讀咗六年，納稅人資助你六年，但你竟然之後唔係（喺香港）做醫生？咁你當初入嚟做乜？做乜嘢香港嘅納稅人要資助一個從來無心做呢行嘅學生？

同樣道理，BEd 學生讀 total 五年大學，用多咗納稅人嘅錢，因為比 BA 讀多一年。喂，咁叫你貢獻返香港嘅教育，做至少三年嘢，都唔算過分啫？

你唔要政府資助，唔要呢啲畢業之後嘅工作限制，咁你咪走去讀 SF 自資課程，畢業後做乜野都無人管你，因為啲大學學費錢完全係你自己畀

邊有咁多老師位比佢地做

會將重點放係 level 2 至level 4 個d都唔係band 1 啦 take it easy

呢啲近幾年新開 質素點就未有畢業生 唔太清楚
宜家中學請人都仲係以 Bachelor + PGDE做主流 一嚟佢地一般公開試成績好啲（如三大）二嚟有質素保證（因為PGDE 會考慮埋你ug讀成點）

咁就要一視同仁，個個畢業生都做番本行。直情變社會主義，安排職位啦。

生活艱難, 更加要振作呢

教育界同社福界都係兩大比政府搞死既好例子
以前教育吃香個時教育系收生分數算係神科
以前社福吃香個時20年前社工起薪已經兩萬
兩個都係因為「資源」問題搞到人工低哂+冇保障+經驗唔受認可
所以一車車教畜社畜咪出哂黎
個個GM/學位社工，個個3皮起薪，質素一定比依家高好多

而家中小學大把教師同樓主一樣唔了解stem,好心班在職老師批評stem係on9之前花d時間了解下。

教畜就係咁樣

唉 教育雖然唔洗上神枱做神科 始終識學又唔等於識教 但牢固既學科知識係幾重要既 宜家教育收生大部分插曬水 變到好低 （如EdU）咁對香港教育好嗎

我無批評STEM 我諗你應該想覆另一位
都係果句 我覺得STEM係好既 可以令學生學到跨學科既野同實踐 但執行上會唔會有好大既改進空間呢？

科科整基準

壓到得10% pass

問題解決

其實中學已經係三大既人都請唔晒
試問教育大學嘅人點有競爭力呢？
教小學班所謂教師自己公開試成績都唔掂點樣教到啲小學生呢？
香港教育最大嘅問題就話最精英嗰班公開試嘅學生唔願意投身教育行業
令到而家教師嘅質素十分之參差
最直接解決問題嘅方法就係減少教育相關學位
提升返教師嘅福利令到公開試成績比較好學生願意投身教育呢個行業

唔係話STEM唔好，STEM原意當然好好
但事實上香港推行STEM係唔成熟同做得唔好
資源配套都係半桶水又無真係成功融入到現有課程
好多學校行到走火入魔
尤其係小學界別，STEM獨立成科？咁邊個教，現有教師點進修配合？跨學科入哂數常條數？咁原有課程同現有考試制度點樣配合呢？
好多既課程統整，唔係一時三刻話好就死推爛推。
香港教育文化一日不變，咩新野擺落黎都會死。

教育局係推行得太急，課程未更新完只係掉舊錢落嚟安撫下大家先，但仲係起步階段。
STEM點解要獨立成科？你認為STEM需要係一個獨立學科？小學數常係STEM入面相關嘅學科，自然走唔甩，唔通搵中英文老師嚟推行？ 如果你有深入認識下STEM ，你應該會知道STEM唔需要一套考試制度嚟做評核，STEM嘅推行亦唔係為咗取代某一學科，而係類似跨學科統整課程/專題/活動嘅形式去執行。
好認同你講小學嘅STEM走火入魔，以為玩下高科技就叫STEM，但仍然有一批小學做得好好。
教育局做得最差嘅係推行之前未令到全部嘅老師了解STEM，大部份人都係一知半解。

做空姐，人工好少㗎咋

啲人都搵唔到教席，你估唔想做？

其實香港教育包括幾大界別 唔再改善既話 真係神仙都打救唔到

1. 教育政策
2. 課程結構
3. 合約教師及教學助理既待遇
4. 小班教學
5. 評核模式

如果畀宜家既情況繼續落去 香港教育會變一潭死水 有錢人送仔女去外國讀書 中產又繼續壟斷直資或私人學位 最後基層受苦 但教育本身係社會流動工具 但目前已經失效 甚至成為資本壟斷既工具 最後咩國教科 仲想整到教育成為政治工具 令大家被迫留係一個萬劫不復既制度下

但事出有因 其實呢個萬劫不復既制度既係因又係果 教育局同大家做成呢個局面 但呢個局面又要大家同教育局去解決 新人入唔到行 帶唔入新潮 又可來新風呢？

就你最後個行而言，有咁既論述，純提供資料：

「輕視師資培訓 社會付出代價

1990 年代初，政府大幅增加大學學位課程學額，偏偏遺漏了四所師範學院。 其時教育統籌委員會主席范徐麗泰女士，亦曾於報章專欄中憶述，認為這項決 策，將對本港師資培訓造成極大損害，當時曾急向高官反映，可惜為時已晚。隨 後理工學院、城市理工學院、浸會學院紛紛於 1993 年取得自我評審資格，升格 為大學，結果教育學院收生的吸引力大減，政府才匆匆通過教統會的第五號報告 書，在 1994 年成立香港教育學院，提供教育學位課程，這才扭轉了教育學院收 生質素下降的趨勢。但整個社會已因早年輕視師資培訓的決策，付出了不少代價。

遺憾的是，現時的情況和 1990 年代初實有雷同之處，如果再以種種不合理的 理由，拒絕讓香港教育學院正名成為大學，但另一方面又大力鼓勵私立大學的成 立，結果是教院被誤認為是比大學低一層次的院校，重蹈十多年前的決策錯誤。 這只會窒礙本港教育的整體發展，教師的專業地位也難以提高。」

如果講返八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年：LU 嶺南學院 -> 嶺南大學
- 2016 年：教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立（1994 年） -> EdUHK 教育大學 (2016年）

而家仲有萬四社工，
你唔做，大把的做 ，
咁多人搵唔到社工做，
人工幾低都有人做

調番轉呢個會唔會係而家大學既教育方針有問題
科科(IT, engine, sci, edu)都踩自己收嗰啲人唔掂唔係精英
如果你本身教得好有前途既就算啲學生唔係咁叻出嚟都唔會太差啦

太多老屎忽太多stakeholders所以攞TA嚟剝削

不過都係社會的錯 太精英主義化

如果「減人手」係目的

- 從源頭著手：BEd 學額，減到只畀 EdUHK 做（就如視光只有 PolyU，牙醫只有 HKU）
- 從源頭著手：減 PGDE 學額
- 從把關出手：BEd 畢業生要考埋（超難）基準試，pass 出關先畢業教得書

的確有得諗

要準老師做答題機器又何必呢
同埋好多老師係教教下無咗團火，評核根本應該係ongoing ，唔係咪又係出old seafood 害人

啱呀 有啲老師係教教下無咗團火 之後便咗老師既Walking dead 只係徒具教書既軀殼 無咗為人師既精神

我都明白係度講 呢個post都會慢慢隨時間沉底 最後無人理 但政府唔太注視問題 教協做唔到野又可以點呢

大家點睇7月林鄭嗰50億 我覺得效能應該唔大 杯水車薪 但做咗係好過無既

如果咁好彩搵到中小學教席通常幾錢人工
聽人講過可能會低過20k
同埋ot同返6日係咪基本野

利申 final year諗緊報唔報pgde

我上面都有提及跨學科既，即係比數常去搞，但其實現有課程黎講數常已經好痛苦，唔做課程統整/考試改良，STEM擺落去班數常人會絕望死。
所以STEM係一條現階段未能完成既路。

真gm起薪有30k
行行都ot架啦

睇學校 直資啲價自己出

真係full GM 過30k
CM 2Xk

OT 呢啲係睇學校
簽一年之後續唔到-> 如果係Funding位 就會續唔到 因為無咗筆錢 係實缺位就保障啲 但人地覺得你做得唔好都可以換人

不過話說入唔入到行真係幾睇彩數
我ex係中文老師
in左好多間都係CM位又唔收，最後有一間offer左GM位比佢
second low畢業...pgde GPA好似唔過2.7 但會考4條A
反而佢好似有d同學又first hon...一係就讀書幾好...都係TA/CM

推

講咁撚多有乜用？一日香港仲係金融服務業主導，學生大學只會得返專科一條出路，其他出黎入政府做文員仔咪一樣哂錢on99。

有heart教既新老師就係比每年續約而消磨意志

啲TA post根本唔洗教育出身
識個學校校長，阿豬阿狗都做得

新加坡開始翻香港盤 中國都就嚟可以

係香港耶撚先有資格教書

同意
Bed 同BA既含金量完全不一樣

其實教育界都係有好多廢柴老屎忽冗員嘅行業

你了唔了解依家學校點實行stem 先？
同原本個理念根本唔撚同

補習社受歡迎 係因為雞精化
但日校係咪真係咁差 我又覺得唔係
無日校幫學生打好個底
又點可以跟得上補習社個講書速度

而且 心態上都已經好唔同
比得錢同花時間去上補習班
心裡面一定係有團火
但日校就唔同 有唔少人都得過且過 hea過
補習社理得你死 拿拿林講完 解完題 就下一頁
日校就要照顧全班學生進度
真係唔明要講到你明

我就係負責緊推STEM
因為班老師唔知STEM係咩，先有咁多學校以為玩下mbot、3D printing就係STEM。
但唔代表STEM呢樣野on9，你睇下做得好嘅學校點行先啦。

做緊TA，班教畜真係好撚黑暗

巴打加油

雖然老師唔算係神聖既職業 老師都係凡人一個 有時都想吉魚蛋 爆下粗咁 但礙於所謂「專業形象」就不了 但家陣教師無專業可言 想做既後生被迫做輔助工作 但其實佢地係最貼緊潮流既一班人

其實pgde 同bed 嘅最終目的都一樣
加曬pgde 同bed 嘅公開試成績，可能唔係好差㗎wo

如果係咁，cut 咗pgde，本身高分入三大而最後會讀pdge 嘅人係會淘汰低分嘅人，bed 係水泡科嘅情況可能會消失。

讀完BEd唔入行路過

做緊TA+1
班教畜知我識電腦/多媒體野，叫我寫埋電子書，學校音響燈光，心諗屌你啦，唔係讀緊書我洗打你份牛工

洗到你盡 自己就準時夠鐘閃人番屋企湊仔

收皮啦!學美國?
有美國咁多資源同咁好既出路先講野啦
USA科技世界第一,USA為世上super power
香港?
無聊的小島咋

唔明咁多人想做
揾好多咩
貪學生假
畀你做到教師，過幾年熱忱消磨晒
咪又係教畜😏

轉行囉屌？唔轉得行咩？

其實TA係無學生假
都係得紅日同十四日大假

你打字，唔識用標點符號？
仲有分段啦，加埋D 表情好難睇。

炒撚曬班死教畜 不得好死

問題係太多無料嘅人又學人去教書
根本成行都無進步過
有火大撚晒咩

利申：已轉行

搵返自己母校會唔會好啲

救命 好想喊

創新就用 linux

叫你班學生用 linux

巴打做邊行

辛苦曬

咁通常contract老師幾錢人工？

我就係做stem教材既
Stem唔係俾舊野你叫你玩下就完
係學習綜合自己知識 去創作去嘗試
而家個個話香港學生讀死書
政府跟風搞stem又俾啲乜都唔識既老屎忽冷眼嘲諷

有個同學讀edu，一畢業就揾到直資學校教席
唔係話教席難揾既咩？
但好似話直資出個人工係學校自己決定？係真唔係？

依家有幾多人係讀緊自己想做既野啊

供求失衡真係好大鑊
所以話點解會計係做狗唔係無原因

我都覺得咁先好wor
唔好話BEd，bsc 都大把人本科差啦
PGDE 本身就整走一班讀個科垃圾既人

諗番起以前讀band2 中學，d 老師既質素真係好撚參差
有d 真係夠膽死錯勁多文法走黎教英文，比佢教左一年之後真係用左兩三年先發現到佢錯咁撚柒多野
同埋最好禁止校內跨學科教書lor
屌你有時搵個教中文既人黎代課教低form中史/地理
雖然話低form 野易姐
有d concept 野都真係可以錯架

最好就係教每一科既老師入行既時候都要考某科既牌，考左就可以教
個牌要幾年renew 一次咁
同埋最好擺埋資歷/考牌成績上學校官網
比人睇到，學校就冇咁容易話死都要留住d 冇能力既人（例如某d 教到腦退化都未退休個班）

唔係話考牌成績好就等於好老師
但你連自己個科都差既憑咩教人

唔chur個仔/女
唔通真係要見到佢入左band3 先後悔咩

成績會差都算啦
因間群埋啲三教九流既做父母真係喊出黎

唔好講乜野群咩人係睇你識唔識教

就係你無chur佢地既學業先令到佢地入band3從而更大機會接觸啲三教九流既人

唔係要係咁chur 但而家個時勢係你唔chur唔得

X2

林鄭個50億係每間學校多2個gm, 幫d cm轉gm,你連教席都未有

坦白講，政府一日唔行小班教學一日都冇得搞。學生就愈來愈少，老師自然流失率低，但係供應又keep住有，唔推小班大家都冇飯開
另一方面，請人幫手，cut舊人教擔都有難度，你想一個老師一星期教幾多節？同埋d偏門科目冇人share教擔咪好唔公平
你話想踢d老屎忽走，但係他朝一日你都會係老屎忽有樓要供，咁到時點

整基準汰弱留強

有時唔係唔想做多d
依家嘅資源 時間根本就唔容許
朝早返7點幾 每日上完堂備晒課 教埋簿 望一望個鐘 屌你又6點了 我都想有自己生活 我都要食飯訓覺架

利申 教左一年 比人壓榨到仆街

教育界"理念"一向唔玩汰弱留強森林法則對學生更加如是
言歸正傳，好多band3學校根本唔重視學術，學生行為課室管理重要過教書好多，你整個基準點評

same here, 頭幾年哽豬頭骨我已經預左，唔知幾時有新人幫手哽

學生廢一回事，冇辦法

基準試起碼確保教師學科知識有一定水平，起碼都淘汰左一堆廢物

做緊SEN TA
平時真係好hea，但一有起事上黎都幾大鑊
下年搞多d活動搞忙自己

聽講d contract 老師全部減人工，減幾十蚊都要減
學科TA cut，其他TA 都要cut 1個
我反而有人工加，幾舊水

男友19年三大中文教育grad
但其實都睇到佢當教育係水泡科
為錢先入呢科
嗰下有啲唔知點講好
無心教書嘅我寧願你唔好入去讀
講錢嘅話 前景已經唔係實搵到工

可唔可以唔好打咁多公仔，睇到眼花

erm, 廢物唔廢物校長請人一定有睇過成績先請既，可能佢地已經教都頹左9教都未定但係作為一個在職人士要經常考試都好唔人道。再講，有好多好既老師特質係唔能夠透過考試體現出黎既

有幾百款，有0.3, 0.5, 0.1都見過
有D卦名係老師但收TA多少少價錢都有

啲校長先係教育界超級毒瘤
仲話靠班仆街

正常ta係咪得13k到？

邊個老細唔仆街？佢地都有好多考慮既
你想襟撈都係睇老細頭嫁啦，你屌老細都冇用，你入得行就想向上爬，有朝一日都想做校長，到時你一樣做醜人

冇

同以前啲老師仲有聯絡
跟point跳個啲老師真係好高人工
岩出黎做左野一年(工程撚)! ，就問我有冇3皮，唯有苦笑

一個合格既老師行入去考都考得到，洗乜準備

所以基準試只能夠淘汰差既，分唔到好既

宜家學校校長既權力過度膨脹 管既野愈黎愈多 直資學校既校長甚至變埋小皇帝

加上僧多粥少 咪唔憂請唔到人而咁惡

唔係醜唔醜人問題
而係啲校長好多都係唔識管理唔識教育嘅垃圾

香港教育害人不淺

而家唔係討論緊呢個問題

你估咁易轉咩

好多人做老師都係貪高人工啫

我係過來人
講真轉行要趁後生
一世人可能得一兩次機會架乍

呢個真係好大問題
搞到好多垃圾爭住入行誤人子弟
應該索性加人工
但勁難先考到牌

聽過好多商界撈唔掂走去教書

津校既都係啦

做緊ta，工作幾舒服

不過未讀pgde，真係唔睇好教育界，但我中文grad唔做教育唔知做乜

不過教大出來的教師本身係Jupas當水泡用，佢地能力低又係爭唔落

我覺得只要BA/BSc社會地位提升 姐係相關工作人工有返合理回報 咁就至少有班為左逗份糧而做老師既教蓄轉行 減少真正有志之士入唔到行既機會

Those who cant do, teach

我都係sen ta
來年根本間間學校既funding都愈來愈少 無可奈何地唔同高人工cm 續約 好慘

我覺得自己好幸福 間學校對ta 好好
見我來年有pgde讀就升我做at比我拎經驗

13k 係ta 界既高薪一族

好處是學生妹
但當然唔可以高調

然後，然後就沒然後

著重分數，當d學生智障咁教
驚死d學生低分影衰學校個朵
中英數理化，全部都係背背背
冇話著重思考
見過有個教數嘅：嗱，背曬d題佢，測驗改下數字姐

呢到成日屌做老師既低分 唔識教書 為份糧

你唔走去屌班醫生律師 邊撚到咁多高尚情操

食唔起魚翅 連人地食粒魚蛋你都屌埋

屌你 我返左2年都係得7日 讀緊書我忍

雖則呢一個係一個大問題

但如果唔係教師/教學助理待遇改變既話 又可以點解決

教育行業係無工會嘅 只係有啲協會

啲老屎忽長約係幾長？

Perm until retirement

教育界錯在源頭, 你諗下香港d咩成績既人會去讀教育?
全撚部收生都係低分手過正常degree

出到黎成班質素參差不齊, 作為辦學企業除左合約制, 仲可以點篩選呢班人?

同埋阿豬阿狗都入得既時候, 競爭點會細, 壓力點會唔大

直到退休 趕唔走
要出夠3次Warning Letter先可以請佢走
但教學效能唔係出Warning 嘅評核指標

我下年都有ptpgde 讀
未升at 不過見學校都願意係year2升

日校識friend, 玩
補習先係學習

Feel到樓主係一個有熱誠嘅人 真心學校d老師良莠不齊 我斷斷續續做左兩年補習，私補同補習社都做過，由小一到中五，有d老屎忽真係求其到亂教 至慘係d學生照單全收

我身邊好多同學仔投身教育界, 老實講
唔講人格有幾衰先, 屌奶星有d字都唔係好識寫都走去教中1/2中文

撳撚錯，未打完就post，繼續
呢d case喺低年級好明顯 搞到d學生個基礎差到 (我連can後面加s都見過 )
僧多粥少，真心需要多d樓主呢類去改革 點都好，加油

多謝你 我一方面希望我團火可以繼續燒落去 另一方面唔想將來畀佢地同化成為老海鮮 更唔希望新一代老師/教學助理因爲受到不公待遇而對教育界失望 或者有一日成為老海鮮玩番人

希望我係度講下 可以令大家對呢個問題多啲關注
星星之火 可以燎原

但我來年要繼續處理sen 事務
應該勁忙

cm係以前冇degree嘅老師嘅title人工低d
後尾越黎越多有degree嘅人去做老師 就出左gm俾高d人工呢d degree畢業嘅人
但而家呢個時代冇左呢個概念 cm都會一大班degree畢業嘅人狗衝寄信

其他好認同 但英文捉grammar有咩問題啱grammar其實係學好英文最基本既野

CM = Certificate Master 文憑教師

原本開設係希望請佢地教初中 因為以前大學畢業生少 所以可能會請非大學畢業生教初中 但宜家大部分老師要大學學位+教育文憑先入到行 所以呢啲係歷史遺物

CM人工較低 但其實學校叫你教埋高中都得

GM = Graduate Master 學位教師

正統大學畢業生既教師位 可以教高至高中

GM人工較高

東方人做教育得啖笑

以前ta 都係比讀唔成大學既人做 執頭執尾
唔知幾時開始變左非BEd 既人博讀pgde 做老師既跳板

只看DSE Writing 評分標準

Content Language Organization 每項7分滿分

Grammar 只係Language其中一環

但你Off-topic 你Language Organization 都會畀人bar左上限

唔係話Grammar唔重要 但Content 都好重要

就黎做左3年TA，讀完個PGDE，但黎緊學校冇位
打算轉行，因為睇唔到前景

sorry 忍唔住駁你，其實讀BEd先多冇心教的人。唔係想針對，但識得特別多特別係入EdU 根本係公開試入唔到頭6大先入去讀....反而讀PGDE 的人真係經過大學幾年考慮左將來個risk 都apply 既唔多唔小都有d 心做教育。

Dse英文唔著重grammar訓練

根本長糧就自然養廢人.

同意Bed應該直接取消
字都未識寫又學人教書

準確d講 如果你無pgde, cm會低一個pt, 即係26k起薪，如果有pgde, gm可以再加2pt, 即係相差3pt

見過有啲好有心既老教師 但為數極少

一個地方會收皮九成都係因為老屎忽.

香港教育都係, 有佢地有咩制度都死, 要做多佢地就推俾細. 要競爭佢地就要班細既廝殺.

根本無班老屎忽, 合約制配良好既薪酬福利制度. 師資水平就自然會升.

跟據你個邏輯
咁即係唔洗要新野啦
咁以後唔洗變
學生就係我地下一代
你同我講叫佢地食返我地舊屎而唔係幫佢地去改變現況？

香港=垃圾
教育只係其中一個行業例子

仲想加常額，咁咪仲多老seafood
一刀切cut 晒所有常額，所有人連埋老seafood 年年評核先可以續約

識唔少有心既老師頂唔順學校politics走左去教育局之類做

咁就真係搵鬼做

你又知會冇人做？

係另一個 post 過, 撈教育界真係好撚灰
利申: 前 band 1 perm GM, 已轉行

香港教育係訓練人成為奴隸
你睇下班人一聽到 linux 就會就同你講返工，打機就知

教育界請人好撚大問題

信教大撚哂, 戇鳩校長係廣告會寫明 "信與不信不能同負一軛", 即係話唔可以同非教徒老師合作, 呢 D戇鳩學校最後連學生都要非教徒唔收, 實執撚哂笠

教育局因為咁寫到明唔可以有任何形式既歧視, 包括香港法例寫明既
《性別歧視條例》（第 480 章）
《殘疾歧視條例》（第 487 章）
《家庭崗位歧視條例 》（第 527 章）
《種族歧視條例》（第 602 章）
再另加話連宗教歧視都唔撚比!!! 因為你班撚屌係用緊納稅人既錢, 唔可以咁樣自己人請廢物

band 3 戇鳩校長夠笨柒咪畫公仔畫出腸比人抽稱, 十年前班耶撚學校好 proud of 自己學校 100% 基督徒教師, 呢家都唔敢寫啦

叻少少band 1 學校冇咁戇鳩比人做, 但每次請人都寫:
本校以基督教精神辦學, 醒目既可以慳返郵票

再絕 D 咪寫到咁, 你去 edb 投訴都冇用, 因為係 "真正需要"
誠聘英文科 + 宗教科教師
誠聘數學科 + 宗教科教師
誠聘物理科 + 宗教科教師

係教育界幾年, 我會強烈大家諗清楚係唔係送個仔去讀耶撚學校

巴打，點解你每一個post都可以同linux拉到關係

睇黎我間中學都真係唔差

因為係事實

agger

合約制 又 配良好薪酬福利

笑死

合約制同良好薪酬福利有咩衝突?

最top既學校even直資好多都係有宗教背景，唔通個仔讀倒都叫佢讀左派學校？

耶要自己人
天主教唔睇

睇吓 top 到邊堆囉
直資例如 paul con 老師冇咁緊張宗教
讀教育必讀既 case study 大埔名校監獄撇雨, 加密字頭咪緊張到仆街
你本係耶撚, 又或者參加團契咪有運行
參加團契但又唔信, 或者無神論者格去上堂 challenge牧師, 你比人玩咪自己抵死

朝不保夕，良好薪酬福利有咩用

咁除左政府工, 其他工都係咁, 你肯定良好薪酬福利無用

你試下私人機構用跳point加人工，跳槽去邊都跟point , 而且年年合約， 睇下班商界屌唔屌鬼

合約制又冇話逐年約
三年一約都得掛
照跳point，三年後續約咪繼續跳上去咁囉
但如果有一次唔好要byebye再洗牌咁

係咪呢間呀 ?

你仲係唔明，係呢個offer根本吸引唔到精英入行，十二個月糧仲要慢慢跳pt, 而家仲要三年一約比你係d勁人你入唔入教育界定係出面撈十四個月糧，有花紅有佣，跳一次槽最少加50%

教育唔同商業

你年年轉老師對學生都唔好

而家係高人工養廢人, 同照出四五六萬人工但3年續一次約淘汰垃圾好唔同.

好多跟本智障都做到老師, 一拎左教席就一世真係養好多廢柴.
我唔信出五皮請人合約無人黎教書.

約可以長短, 唔岩用賠足政府俾錢又點話, 但廢既洗走去先.
同埋所有人都合約制都要交表現, 咁成件事先合理.

避免用人唯親校長都要定期輪換.

教育界就係穩定，要搏殺搏表現我去私人公司做唔好

所以咪想請你呢D人走law.

阻住地球轉.

我都唔係perm, 但係我覺得合約制仆街，我唔明點解有人撐根本勁大壓力勁唔人道

無淘汰機制先違反物競天澤常理.
所以一定唔夠私校直資競爭, 人地要晒D人才去教人. 你留晒堆廢人誤人子弟.

外國大學競爭力大咁多都係人地拎晒最top既人, 唔係請左個人就俾佢坐一世.

根本個個都係ta想轉cm, cm想轉gm, gm又想perm轉sgm, 但係你上唔到，就好似d人見到人地粒魚蛋有甜醬你無，你唔係去爭取小班或者取消cm, 而係去整走人地d甜醬

將物競天擇引入校園本身就係錯既中小學點解要追求競爭力？

你啱 就係因為唔需要競爭 就引左一大班為求安穩 不思進取嘅老人家hea教 '造福'下一代

你估chur 教冇人屌咩，你睇下有d老師搏表現，操下tsa ,d家長又屌，比多幾份功課，又屌，一邊又話唔要競爭還小朋友快樂童年云云

唔好咁井底，而家好多三大想入pgde都好難。唔係得肉丸先有BEd，兩大都有BEd嘅小朋友。

我中學班老屎忽

你認為私人公司就冇老屎忽？ 一樣分黨分派，老屎忽唔洗做，新人做到死。

我認為而家教師既風氣極差，好多無咗份使命感，由小學到大學都係
為紮職為人工為穩定既大有人在

有啲學科知識唔掂，有啲教書唔掂，有啲知識追唔倒時代，求種各樣問題

當然政府要老師搞活動同行政又係傻

個社會轉得咁快但做老師嗰班就好似停咗落嚟咁
但所謂perm 既制度根本唔適合俾老師
至於簽幾耐約就後話
作育英才咁大件事，作為教師既水準當然要有番咁上下，人工高啲亦合理(當然香港正常gm 人工其實都算唔錯

其實為數不少疑似智障既都做到老師, 教育又點會掂.
又唔炒得但佢地又阻住地球轉. 其實俾長糧佢地去做乜都好, 都好過係度阻住地球轉.

三大文科會唔會易d搵

咪咁膚淺啦 人地屌就代表佢地啱咩 而家係比較緊做得好有得留低 做得不足就應該要走 成年人黎架

最戇鳩就係先入職後補 PGDE
而先入職既唔少係因為耶撚先搵到工

[size=6]樓主開此帖簡直大快人心！我睇到幾乎要喊！本人當年夠分入純HKUBA但因為滿腔熱誠入了BABEd，多次的實習同觀課睇到教育呢個行業幾咁虛偽垃圾，大量老屎忽冇料誤人子弟，新人俾人恰到喊，學校係監獄！[size=6]

已轉行

樓主開此帖簡直大快人心！我睇到幾乎要喊！本人當年夠分入純HKUBA但因為滿腔熱誠入了BABEd，多次的實習同觀課睇到教育呢個行業幾咁虛偽垃圾，大量老屎忽冇料誤人子弟，新人俾人恰到喊，學校係監獄

語文科目最大問題係老屎忽文英文屎都可以遮遮掩掩過骨，做唔到 grammar 拎住答案同你遊花園
Phy chem math 呢D硬橋硬馬唔識做做錯數學生一睇就知 (不過夠厚面皮都冇影響)

我讀band 3既垃圾村校，我初中同高中既班主任就係你口中既老屎忽，但佢地好有心教，初中個時我成日逃學成績又差，其他老師都話我冇得救，但我班主任就成日朝早打比我叫我返學，有次重語重心長咁同我講好多野叫我返學重講到自己喊，重成日抽時間私人時間教我地班英文比較差既同學，最後我成績進步左好多，會比好多鼓勵我。
升上高中就遇到另一個好有心教既老師，日日留班學生堂留到7點，自己就留係到做野做到9點日日如是。

而上面見到有人話班老屎忽，個degree已經十幾廿年前讀既已經脫曬節，而我既兩個班主任都係近呢幾年完成博士學位，有料既老屎忽多的是。

相反班後生既教書既我都遇過，佢就教通識既，而佢本身就讀歷史，本身上堂就成日跟書讀hea教，同埋成日串鳩我地班話我地班人唔會有一個人可以升到大學。

所以話根本唔係年齡既問題，事實係咩年紀一樣都有西人。

同埋見到上面話以前教書幾會多好多，真係想笑死人咩，根本行行都係咁，唔係剩係教育，以前人地大學咁難考，少人爭教席，而家大學咁撚易入，阿豬阿狗讀完degree都入到行

我唔覺得喺不久既將來會有咩大改善
有唔少讀edu既人根本唔係真心想讀
只係入唔倒想入既科
跌左入edu
又或者受個分所限 根本冇野好揀

以前教過間都叫做地區英中，正副科主任都係五十幾歲，張用左十幾年的工作紙有文法錯誤，上課時用字同讀音都好古怪，每月60k up，仔女讀哂國際學校，三點半打鐘準時離開

新仔有d外國大，有d公開試勁人，但都要任由老屎忽擺佈！

簡單而實用嘅意見
但嗰政府

同意，以前最廢個班都要入到中大/港大先有資格敎書，而家班垃圾低分入左edu就話想出黎教書誤人子弟。

嚴選最應該執笠既學校
有冇其他候選人

你當四間師範死架
中學應該只係可以由中港兩大畢業生任教

以前唔洗degree都教得中學，你個只有兩大先教得嘅結論點得嚟？

私範收分係點？

利申 334學生

唔敢話低分就一定垃圾
但當中好多根本唔係想教書 只係求有大學讀

以前考 a level 入港大，high level 入中大
考唔到就入理工浸會，再唔得就

班垃圾自己讀都唔得
仲話教

收皮啦，因為成績真係好重要，比如佢有自由
佢可以讀完大學再入藍帶學廚，就算將來發現學廚理想同現實差好遠，都有學位做保障。十幾歲人入世未深，對唔同方面一知半解，有成績打底將來有後悔有轉行資格。
好心你班老師得閒就諗下點提升學生成績啦，咪做埋曬多餘野。大部分上堂老seafood 就跟書跟ppt 講，新人就9 up 同學生扮fd, 不過你地有個共通點，上堂講埋曬係人都識基本野，考試就考埋轉曬灣問題，到學生唔識啦，就一句'上堂無可能教曬所有野 '推曬所有野責任。成日講教書出卷好辛苦，頂你咪又係書商比既question bank 抽幾條出黎。

Sorly 是咪認真左？
利申：非教書非老seafood, 中學時好憎中文老師成日比練習，但大個明白左做得多先適應到考試題型，對成績有幫助。相反，反而憎中新個批扮fd扮關心老師，你本份（教授知識）都未做好，學咩人咁多事

政府兩年前話要公開教師註冊資料，某團體非常反對將學歷公開

如果你見到有老師 1990 年註冊，但 1999 年先拎 IEd BEd 學位，，又或者 2017 年樹大畢業，學生問起你叫人點答

不如咩都入到港大 中大 先做得啦
痴撚線

傻仔 以前大把教院 師範出嚟呀

岩岩先見左一次校董 然後另一個係校友 陪跑了

我有個ta好朋友之前跳咗
但報紙報果陣係未知佢係呢行，所以無追落去..
雖然我估佢唔會想搞大件事所以結果上係咁
但
我永遠會記住間學校個名，同埋記得佢有d仆街教畜同事專恰心軟嘅人

開名啦
屌呢d學校 害人不淺

以前 AL，依家 DSE
唔講能力真係講熱誠咩

公開教師學歷甚至公開試成績？

個人覺得ok但肯定大把人話咩侵犯私隱

屯門區?

有d醫療專業註冊都會係憲報登埋屋企地址添

呢個屌咗幾個處女既淫蟲 L 先生，因為註冊左做醫療化驗師所以連屋企地址都登埋

明知含撚都要入黎做
同護士一樣on9

簡單經濟學
冇人做/冇人入
咪局住要改變/善

只可以講同情
但抵死

those who can't do teach

教育界實會有有料既人既
但係唔係自己

有朋友做緊老師

只可以講有料既人從來都搵到工
西係西走好多平庸既玩家

其實平庸既人係其他方面係人才
有冇諗過轉行

同埋咁有heart
讀呢科之前做左幾多research
做完都決定讀咁你心理又做左幾多準備

好多讀教育既人係咩心態？
問心個隻？誠意有決心唔係口講

你提出呢D 野好多人話教育唔應該計較效率
最好有納稅人既錢無限開perm 位, 咁咪人人有飯開

人人大茶飯
老師愈做愈hea
補習愈來愈貴

本來都懶得覆你，但實在太多局外人都好似你咁諗，「科科畢業都要搵工，都有機會搵唔返個行，但班教畜就日日係到嘈搵工幾辛苦幾大壓力，你係勁實搵到......」

不過你咁諗之前你自己代入下d一年合約教師嘅角度睇下，佢哋9月開學教咗半年書之後就要開始煩有冇得續約，然後就要係個一兩個月高峰期入面盡力搵，如果呢幾個月入面搵唔到下年就冇飯開，唔似其他行業咁一年四季都有機會搵到。當你唔想冇飯開你就要轉行下年再搵，但你心知今年轉咗行下年入返教育界嘅機會就更細，呢個就係點解一班合約/準教師搵工搵到咁大壓力要跳樓嘅原因。

另外係教育界好多人成日講「際遇」，有時你會見到有d人佢可能成績好，教書掂，肯關心學生咁top嘅人都會搵唔到教席。其實教育界揀人好有趣，如果你冇宗教，大部份宗教學校你都唔洗諗，你睇下有幾多中小學係宗教團體開。除咗揀宗教，學校仲會揀住址，你住得太遠嘅就通常唔會揀你去in，驚你開學前搵到間近d嘅飛機，你就只可以搵返住周邊嘅區。咁樣已經可能得返幾十間學校你有機會，但呢幾十間學校又唔會全部有你教個科嘅空缺教席。當咁好彩有空缺，到學校揀人個時就算你成績好top好有熱誠，但可能你對手因為可以帶到童軍就令到你冇咗教席，你呢年就咁88。

局外人唔好隨便加句我朋友點點點就亂批評人，呢個世界冇咁多人得閒無病呻吟。

香港教育制度既最大意義係製造工作機會比教師

教書冇 perm，應該赤化得仲快
刷鞋先有得撈
仲同你慢慢反國教

perm左個d先係赤化到 on9

你搵一個師範出黎？

公開試都考唔好學咩人教書誤人子弟，搞到個個都要衝去排隊報補習

我間中學既老師清一式二大，得一個係poly。

二大 都唔算係乜

幾多條A先係重點

佢可能唔想，佢份人係太好人
學校本身唔知衰到咩位，因為主要聽佢講帶學生係開心，d學生對佢好好
只係同佢最後對話係比同事當透明人，好難受.... 然後有晚無啦啦就

做老師辛苦還辛苦，完全接受唔到做老師嘅做到將自己壓力卸哂落人地度，搞到一條命咁就無咗
希望沙田區果間中學有份嘅教畜你地下半世晚晚嘔黃膽水訓唔到，工又轉唔到，做一世教畜死都死唔到

根本就應該係咁，同公務員一樣性質，做三年就perm

成個香港都有問題啦
多得支那

你明知呢行係咁玩法
當初做咩讀/揀？

到你決定讀/揀
即係你已經諗到方法/有計劃咁解決呢個問題

當你真係咁天真/不負責任咁去讀
咁你宜家要找數唔係岩咩？

我唔係話宜家個制度冇問題/
錯在你身上

只係成年人
你唔係信船到橋頭自然直？

你未讀之前個市都係咁嫁啦
點解明知食屎科都要讀

佢唔係大學新開既科
前車可鑒，你宜家係明知前路係屎，都選擇讀？

當你真係冇錢上網/睇報紙/師兄拎料
老細你讀u 時點都會知求職市場咩環境阿

知唔對路就準備抽身啦

我自己高中時專登去搵我讀個科既相關公司黎做影帝
之後個市咩環境/入職咩人工都大約有個了解
Year 2 專登走左去另一份有興趣既職業做intern
就算我畢業時想轉行/自己個行收皮時都有多個選擇

我係唔明白點解明知有問題都硬上
決定硬上又冇一個可行既方案
到底你期望d咩

我都想道歉

明明我係行外人
只係有好友做老師就指指點點

但我留言本身個原因係好困擾

到底大家揀科時係有咩預期
點解冇去做資料搜集

我唔係想話教育界既問題出在你地身上
老屎忽文化大家都身受其害

應該要求所有教高中嘅老師在DSE至少要有5*
大學畢業之後考返都可以, 但一定要有

教師算唔算多人跳樓既行業

早幾年有單30歲次次完約就要走 年年搵工
壓力大到仆街

佢仲要唔係學歷差個堆

之前我番中學幫學生補習，個ta走黎問我點解d老師對我咁好。我話對左六年做學生點會唔熟。

同佢傾左陣計，原來佢都係灰機果堆。

咁多老師點養？

呢個好難問出口。

你咁講係錯
我眼見大把有料之人都續唔到約
當然如果你話教到書唔係有料,玩到政治既先係有料,咁就無得好講
或者係班人太天真以為教得好學生就係做到野,就可以有工開啦

至於讀教育既人咩心態
我諗,有教學熱誠都要食飯既,兩件事無衝突

先利申：轉左行好耐

教育界其中一個大問題係做唔到汰弱留強
老屎忽、刷鞋、小圈子極嚴重
有人建議話三年考核一次
但如果又係班仆街校長，辦學團體話事
咪又係變成刷鞋遊戲

要改善整體質素就一定要跟其他專業
提高返個門檻, 整專業試
而唔係讀啲狗屎垃圾嘅出黎都可以去誤人子弟
學校又淨係識用人唯親隨便請啲仆街返黎

而家唔係要pass語文基準試先做到老師咩
個試好似出名難

Perm位大增
只會增加更多hea老師

問心，而家班CM
如果變曬GM
仲keep住與時俱進咁教既多，定hea教上課讀ppt唱K咁讀 既多

你都on99 我同你講 本來合資格拎到gm 但最尾得cm ge 先唔會比心機做 而係會諗計上位或者搵間gm 點會咁好心機擺精力落教學到
cm根本係歷史遺物 班校長想低價請人 收皮啦

教育界太多問題 千瘡百孔
根本完全唔知點入手解決
但偏偏呢個行業主宰咗社會既未來

咁撚多icon睇到盲

我想教書其中一個原因就係見倒太多無心教既，係度浪費學生時間
另外我想入個科教院唔開

而家有，之前未開

得中英文有
同埋真係唔係好難囉
班老屎忽連vocab都唔識多個就梗係話難啦

DSE到大學畢業都四年
先唔講個課程會轉
但四年如果個老師HEA過既根本無意義
係既都係畢業整個

講起英文
記得以前教數個阿SIR會考6A入中文暫准生（未有拔尖，唔駛睇中英文）
但英文差到一個點，連protractor都要問番學生點串

考中文中學會考嘛

一入職就名校坐正panel，壓力大到乜既教師留名

其實呢d問題，行內個個都知，但改唔改變到又係事實，又或者咁講，好多人(ta、cm甚至apsm)上左位，當佢地有權勢就改變晒，搞搞下得返自己一個努力，真心為學生成長而付出，但反而成日硬食好多野，好犯賤

另外，行stem係好事黎，雖然起步真係太太太遲
今現資訊科技社會，stem應該係主流發展項目之一，可憎正苦只係掉筆錢，搞吓d活動呀講座就算(係呢年叫好少少)，搞到好多學校都係請過ta、買一堆硬件比學生玩，玩完就完，根本無長遠既配套，好浪費，又唔實在

其實外國行緊steam好一段時間添，香港真係好慢，不過arts應該更難配合，文化沙漠，家校都唔關注

問題咪就係太多人想做老師
(應該話出面撈唔掂揾教席翻身)
咁鐘意教去大陸山區義教囉
唔係為份糧彩你d學生有味

呢句說話真係難聽過粗口
點解要迫人去支那?

你咁認真未做多d 囉
我得閒plan 吓去旅行好過啦

間中就有老屎忽星期五拎病假去三日

名校學術上 反而比較簡單， 數下幾多粒星就夠

或者星期一病

d 人好張揚
帶埋行李喼擺喺位
一放工就閃

個制度係咁
每年有薪病假
攞係道理
唔攞係人情

你咁搏命做搏升職懶為學生好
其他人跟你搏有咩著數？

唔會有人做教育
有呢個成績做第二行都發過教育
香港從來都利字行頭

gm頂都6皮半
sgm工作量大一倍先得8皮
揾鬼升

原來班老屎忽咁高人工

得個5*仔 就有6皮半頂
咪玩啦
知唔知d gm位大把人渣住master去in

咪又係托媽士打

Mphi好少， 極少。。

咩profile 咁勁
一入就做名校

其實公開試爆勁就得

名校請人反而比較簡單直接

所以咁多人唔肯升，人工先多一兩皮，但工作辛苦咁多。

好快會有人同你講教育唔係只教學生拎A

你估剩係教書唔使帶埋活動咩，仲要做admin野你以為老師主要工作真係教書

5年gm 就升 sgm 咪抵

其他人我唔知，但我為「教好一個題目」會私底下準備好多、亦好認真，有晒planning，當然我自問自己本科係有料
但我敢同你講，我花既心力係「教」果度，30%都無，其他野先係最辛苦最唔想做

你講到一定有得升咁

你講到一定有得升咁[/quote
gm係最普通個隻常額老師咋喎，升乜野
你做幾年合約都轉唔返perm都識自己收皮轉行啦

呢個入職多數cm…

巴打要頂住呀

學校假又無得你放

入邊d 老師會話如果自己係私人公司做一定lo 得仲好

個工作環境惡劣
外面你有7皮半嘅話
起碼有間房仔
有秘書

sgm 仲要坐大房， 少少私人空間都無
除非你中英數通panel 唔係無ta 幫你手
想點人哋個ta?
ta 肯人哋panel 都唔肯

因為我高中嘅經歷 搞到我好想入BA讀History 出黎教書
但睇黎都幾難

咁叫惡劣都幾好笑
一間學校開十幾間SGM房都咪話唔壯觀

做得耐就知,不嬲都有類似STEM既野,只不過名唔同
換下個名,搞下D面子工程,用下錢就=做左野 真係幫到學生既,老老實實唔多囉

根本好多人對老師既印象仲停留係廿年前，我做個到中文組個個做到6、7點，你估真係無心教咩？

幾多行政、活動拖到5點先可以開始做教學工作，你班行外古老石山又知唔知？唔好成日將你自己以為個套，就當係真，所以幾多連登仔成日炒車。

根本有好多老師既工作係評核唔到！關懷學生點評核？腦細睇唔到未當無做過。額外時間幫學生補課點評核？腦細走左又睇唔到未又當無做過。

得閑搞下新野，但編制同cm/gm過時既核心問題永遠唔郁

知呀
不過係覺得入邊d 文化好垃圾
同埋老師係有d 扮野既職業
不過我覺得係呢個垃圾社會做成

統一用公開試成績做評核

但教唔教畜係評核唔到

識人之前in左好多間都唔得，CM位都冇
但有間傳統名校反而比左GM offer佢 天時地利人和

不過我反而唔明點解咁多人拎出面去比仲要講到勁誇張
講到商界/私人公司跳一跳又加50%人工...跳一跳又升職又做到高層
係咁易個個大學生都10幾萬月入啦下嘛
老師人工都仲唔叫高?
15年都差不多max，40歲未有已經65k人工，係唔係真係咁多人有?

出面根本大部份人無咁既人工

用公開試黎評 舊人用AL 新人用DSE
前者冇AB 後者冇星 一律炒魷
我相信過半嘅日校老師都冇得撈
咁就可以有位比真係有料嘅人入到黎

唔係話公開試考得好就一定教得好啊
但我諗考得好又教得嘅人一定大有人在
佢地黎教 點都好過你地呢班試都考唔掂嘅「老師」啦 係到誤人子弟
如果日校老師有料 比到信心學生跟佢個套拎好Grade 仲會有依加香港咁嘅補習文化？

考都考唔好，教乜撚

睇件D Perm垃圾老師 簽左十年死約
日日番黎Hea撈 Hea教 得閒串下學生 點知每個月就拎幾皮野 又有勁多假期 暑假放一個星期贏全港9成打工仔啦 做老師做到有車有樓 去下旅行 買野玩下 乜都得

真心想問 無料嘅老師仲係到教人 你地仲做唔做到 「傳道 授業 解惑也」？

中文 通識老師實失業

留明

補習文化唔係咁簡單係單一因素而產生出黎，學校老師受好多課程限制。

單單中文去計，近年新增範文，但校本評核個兩個單元完全無任何調適，即係愈加愈多，但課時不變，老師都好辛苦追課程。

而且老師唔可能完全考試導向，因為班上有學習差異，唔可以唔理佢地，變到又調慢左個教學節奏。補習老師可以完全無視上面提及既規限（仲未提學校又玩呢樣又玩個樣，又品德情意，又全港公開觀課等等），當然可以聚焦考試了。

我發現連登好多人一見老師呻就即刻插到飛起，唔該貼下地去睇了。大把學校請3大畢業，佢地點學生一樣補習，咁係咩問題呢？

好多老師好有料，又有心，但能力差既學校班入面既差異可以大到你唔信，例如我同事個班有學生期考可以拎80幾，第二至10名已經係55-65分左右，期餘差距都10分10分咁拉開。老師唔通唔理差個班學生咩？80幾個個一定覺得教得慢，可能出去補習。凡此種種都會影響學生學習，唔好成日用一個原因解釋晒所有野，老師受限制實在太多。

再講多次，唔好再用10幾20年前對老師既觀感代入年輕教師到，大把有成績有熱誠教師，三大出黎都未必有gm了，唔好將班老屎忽既情況當晒係成個教育界咁睇。

教育界最大問題一向冇客觀方法汰弱留強

比較客觀既依老師成績/基準成績/任教學生成績d教畜又衝出來話教好學生唔係睇成績， on99

都唔係，名校以前讀嗰間老師都要跑數
有要求一年要幾多個C以上
如果你成績唔係好跟得上真係開口叫你補下習

Mphil一間學校拉勻有一兩個咁，另外一兩個Phd囉
btw所以十年八年前教sci啲補習好似k kwong嗰啲其實都幾勁下

所以我都係講依加日校充滿太大冇料嘅老師
一成不變 不知變通 不思進取 到依加仲係用緊十幾年前嘅教書方法
更加唔好講成堆照PP 照書讀就算嘅老師
唔好同我講因為有其他野做 要帶隊帶活動所以冇時間
有心嘅 每日點都分到D時間反思改進自己嘅教學
哪怕係主動問學生有咩教學上嘅不足都已經好夠
但有幾多老師會咁做？
依加香港教育界要黎個全面革命 要踢走班冇料嘅
老師唔同其他職業 你無料Hea教 輕則影響一個學生 重則影響成班 甚至幾級嘅學生
我見過 有好多學生其實可以教得好 救得番 但有D老師一早放棄佢地 佢地隨時咁就一世 一路走下坡
老師係一個以生命影響一眾生命嘅職業 理應嚴格把關 佢地嘅一言一行係講緊影響將來會踏足社會嘅下一代
係香港先咁奇怪 D人冇料嘅入黎教書 係香港教育制度中 好多都係中下遊嘅人黎擔任呢個育人嘅角色
WTF？
我咁痛恨呢班所謂「老師」 正正係因為我係Band3嘅學生 見盡班老師平時所作所為
因為咁 我更想香港教育界引入更全面嘅老師篩選評核制度 令新血可以流入

教畜實在太多 一個都嫌多

同埋用公開試嚟評定老實講唔係好準
讀書嗰幾年見得太多同學係貼題同背pp攞A

好多人根本對嗰啲科無興趣兼無認識
俾我揀我會睇大學成績好啲，雖然一樣有貼題
不過好似都好少少

大學成績最大問題係唔夠客觀

ou first hon vs 三大 second up 甚至 second low , 前者比較勁？

CU gpa 3.0 third hon
HKU gpa 2.1 2nd low
shityU gpa 3.8 1st hon
揀邊個

之前會考零分個耶撚，BU 1st hon, CU Master, BU PhD candidate (最後搞唔掂，拎咗菲律賓博士)
成日去「做見證」話自己細個係黑社會所以會考0分，因為神所以讀到博士，耶撚校長 buy 佢，入到職做通識 GM
但廢到做見證都比人炒

英國做老師係要睇會考成績有 C 先可以註冊，香港如果照跟，肯定冇咗七成人
有 D 老師個資質真係廢得好緊要，年年 retake 都 C 唔到架會

用OU嚟同其他大學比較真係有意思？

3.0唔會3rd hon啦

C以上咪即係 A/B同而家數星一樣

冇料又要扮4條咪攞d C / level 5 來計等個數字冇咁樣衰

你以為

呢個好似讀宗教科？我諗啲評分標準未必好似其他科咁客觀？

唔好講名校，一個普通英中，正正常常個學生上堂聽完書，唔溫去考試
都應該要拎 C
會考六科 C 哂就18分，所以以前 18 分對於收生係一個重要分水嶺

無咁既經驗
我見過最harsh既學系3.0都2nd low頭

答番你，如果CU嗰個唔係3rd hon我會prefer CU嗰個

ou first hon你唔知係全港最強咩？

btw用番 ugc講

嶺教 1st hons
城理浸 2nd up
三大 second low
平均而言邊個最勁呢

如果係私人公司自己生意，你會唔會請廢人？
就係因為用公帑，最重要係覺得只係教衰緊人地仔女冇乜所謂，呢d 廢人先入到職

如果 HKU 2.1 條友係 AL 2~3A 呢

我覺得21~22會穩啲
以前f.6原校升讀啲人基本上科科合格多少少都一定入倒CU Engine
不過DSE應該無呢枝歌仔唱，壓力應該會大好多

dse先仲容易

三大2nd low同另外三間2nd up感覺差不多
最後嗰間唔識評論

冇話過 c 係叻，只係解釋返 C 有咩重要地位
亦都因為係咁，所以如果讀 tailored syllabus (又或者外國既 core paper) 最高係拎 C

呢啲校長真係不得了

教協肯定唔會夠膽出聲評論耶撚私相受受請自己人
票永遠都重要過專業

見太多
我會覺得AL A～C能力唔係差太遠
AL攞A真係唔係咁叻，UE除外

我自己都係 HKU undergrad, 住得 hall 既多數都係咁既成績

gcse既 c定位係 marginal level 2 pass緊係啦

但同香港既c比較冇乜大意義

hkcee既 C除左英文外冇乜料到， gcse亦係除英文外更冇用

個人覺得 al pure C同 pure A差幾十萬條街

宗教背景既機構好多都係咁
就算係私人公司都見唔少

明明聖經嗰啲叫你班大愛包容
實際操作全部嘢益自己人，最憎呢啲偽人
根本無資格做耶L

住一年仲可能有2nd up，住足三年真係難啲，所以1st嗰啲又住3年hall真係要驗下有無chur到有cancer

CU gpa 一直放水 (見到理工科目 adv course 四成A range )
之前有個舊同事就係 gpa 3.1 但 third，另一個 miss 聽到之後即刻話自己 HKU 2.1 但係有 2nd low

5 年前 HKU 都跟風 gpa 放水玩撚死我地班 gpa 2 字頭既老鬼咩想

除左ust on99 仲係度爛grade外

grade高d咪幾好

都係差半條LQ既分多啲啫
操多啲其實都唔難

咩科3.1都third咁慘情

3.4 second low

話咩用新思維新手法換左舊人
講得咁好聽都係想踢走老屎忽自己坐
個教育制度問題完全係成個社會,文化既問題
你明知競爭大仲衝入去把鬼咩

我個年代2字尾近3字頭都唔太差
而家點放grade好難評論好定唔好

文科黎

D老屎忽教得果1,2科，教埋d濕鳩數學同電腦科，仲要教最差果班Hea教，咩行政都分哂俾人做，每個月袋八萬幾

如果唔好彩過五年你要搵工
你老細問你點解 HKU 畢業但係唔過 3
都唔撚知可以點答佢

those who can't do, teach
those who can't teach, teach PE

做完第一份工都無人睇你大學幾分啦
利申：大學畢業夠分報MT

巴打思維境界高

話咩用新思維新手法換左個選舉制度
講得咁好聽都係想踢走港共政府自己做
個選舉制度完全係成個社會，文化既問題
你明知香港冇真普選仲住係香港把鬼咩

比個叻你

教育界一係睇領洗紙，一係睇CE AL 證書
轉幾多次工都係咁話

final in 校長 / 校監冇野問你又成本成績表交比佢睇，成日問我點解大學讀得差

好多學校教pe 都自由活動勁仆街
好彩我以前真係樣樣運動都會接觸

PGM 教中六中七 PE 我都見過

原來係咁
巴打加油
但教育界應該唔會成日轉工掛？

perm gm 過 4 年，已轉行

PE根本係中學最浪費時間既一科

高form PE一開波跑完幾個圈
個個借啲依去圖書館溫書做功課

而家開心就ok

我無心機同你拗埋D無聊問題
兩件事完全無關連你要拎黎講打稻草人
最後一句我可以答你, 有得簡我唔會選擇係香港出世同係到住

睇你間學校有冇心想教

巴打你既思維反映到港人慣性思維
任何問題只要用利益衝突來渲染
問題就唔再係問題
亦都係教育界一直硬唔起來既原因

我只係以事論事, 你覺得我用利益衝突作討論就覺得我係慣性港人思維只係你自己先入為主, 何況我亦唔係只係針對個利益作討論
唔見得換左新人會改變到個情況
根本係成個亞洲都有好類似既教育問題, 至於補習呢回事我可以肯定係亞洲係不死既

我只係路過講兩嘴, 你地鐘意圍爐就繼續

教育界最大問題係一大班死廢物，連自己都未必識晒，就走去教人。
自己廢唔緊要，但就咪撚累下一代
自己專教個科Alevel 或dse 無 a 5** 啲老師可以踢撚走晒佢地先
唔好同我講識讀未必識教
讀都讀唔撚掂就咪害人

補多句, 我都認同教育界,學校既老屎忽大多係垃圾廢物

以前讀Alevel 有個同班同學有科Alevel 拎b(但佢對個科既concept 睇得出佢唔係好清）前兩年做左老師
心諗，佢班學生真係好撚慘

前教師表示全力支持
不過現實冇人敢講

攞b都唔清，攞d/e點算(識個al得一條d ge教緊中學)

chem 點計
你要老師拎 A 就到醫生冇 A

自己主科拎 D

踢撚左d 垃圾個市場就唔使日日叫春無教席
去考dse補返d星星先啦

係呀，之後補考dse得個5, 笑撚到

依加擺明就係要玩淘汰 擺明就係要競爭
點？
定係你想冇料嘅垃圾安安穩穩咁做老師做到退休而有心有料嘅人入唔到黎做？
老屎忽有料 我無任歡迎 佢地仲有咁多年教學經驗 做佢學生實好開心
但依加廢嘅佔太多數 咁你唔踢撚走佢地托柒？貪留佢地係到教學生考一個連自己都考唔掂嘅公開考試？
咪撚戇鳩啦

一語中的， 不過行行都有老屎忽，走唔甩

之前大把老屎忽甚至連a level都冇考， 淨cert cm

中英文老屎忽，可能補到退休都未補到有星
但年年都係佢地負責改作文用 oral

之前識個阿 sir 中大畢業，AL 唔知 B 定 C
想考返隻 A，最後一年AL去考，拎 D
依家做教緊

拎b都叫清？清晒識晒就拎左a啦
唔知你讀邊間大學同你大學個陣有無私底下問過professor 問題啦，我問過個d佢地都可以馬上好有條理，好清楚解釋晒我問佢教個科d問題。
唔知其他科啦，我大學讀Econ.
Alevel 個陣拎a都唔洗mc 岩晒
咁拎b一定錯得仲多啦
唔通個學生問你問題，你同佢講等等，我返屋企諗諗 ？

仲有「你明知競爭大仲衝入去把鬼咩」呢句 你自己諗下你幾有問題

你明知香港都比中共溫水煮蛙等死 你仲留係到把鬼咩
你明個香港政治比建制親中派把持住 你仲參與 仲投票把鬼咩

呢個世界變到依加咁黑暗 你呢種人有份造成

正，依d人唔係教書，係望自己教得差d，等d學生自己努力d溫
其實隨時大半班學生可以教返佢轉頭

老老實實，點解讀左相關課程，拎左牌，就一定要比工你返咁？

成日話有牌都要做TA、工作唔穩定之類情況，之後就話自己好慘。試問下有邊得唔洗面對競爭？咁大把人都有牌，就一定係揀當中能力較高的做正牌老師。就好似而家個個都有大學學歷咁，但好多大學生都做中5學歷的工，其他人又有否抱怨過？

大把拎左版的專業人士都有工作難處，醫生、會計師等等都唔係表面咁風光。

有無發現d廢老師，你問佢問題，佢真係會同你講佢而加唔得閒，聽日答你，其實係佢唔撚識答。
之後聽日博你唔撚記得

同意，汰弱留強絕對唔係壞事。
不過如果係汰強留弱又點睇？

利申埋先： 唔愁冇工開個堆既得利益者

上堂問 一係叫其他同學答 美其名為考下其他同學識唔識
一係就話遲下答/聽日答/落堂上網搵下 再話你知

巴打你呢d唔叫路過講兩句而係衝出來柒

討論一件事還一件事, 點解呢到咁多人咁鐘意將政治問題同觀點強加於係人地身上, 然後作攻擊
呢行唔做可以大把其他行業做, 你有心做教育可以好多出路
入完去又要呻好大競爭好多老屎忽點點點, 我覺得呢樣野係現今網絡科技發達你入呢行或者係更早讀呢科之前已經知
政治問題我唔討論

老老實實，我覺得老師同醫生一樣咁重要
無a 無5** 就咪撚害人
仲要一年過百人咁害
香港未來真係多謝佢地唔少

AL Chem A 人數應該仲少過當年 JUPAS 醫科生數目

連教一科連大學程度都無既科目都可以搞成咁
真係唔知佢地有咩資格做老師

同林鄭一樣
有日祈禱有感動，係神叫佢黎教書

駁唔到

Al Chem 有幾多個a ?

巴打你唔記得你亦將年輕教師想引入公平競爭強加自己觀點變做"講咁多咪又係想踢到老屎忽自己做"
有意投身教育既咪又比你變做"明知競爭大咁你又做"

有時衝出來柒倒不如真係講少句好過啦

由頭到尾你地只係一味覺得我講"利益"呢兩個字而觸動你地神經
我由始至終都唔係單單講利益呢樣野 講左咁耐你地都仲係覺得我針對你地既所謂利益

jupas 醫科位300個左右

會考拎 A 一千個左右
高考拎 A 300個左右

呢一行根本係要cut學位
啲柒頭考嗰廿零分擺Bed做水泡 （教大應該唔少）
然後畢業出黎呻冇工
喂大佬你嗰十零廿分3344ddee出黎想逗三萬蚊人工係咪食懵咗

就算一個位都唔開
都有大量廢耶撚入職
點防？

唔少中年教師連而家個班教大仔都不如

咁唔係所有Chem a都想做醫生既

咁咪即係有醫生唔係拎 A

緊係有
特別係中大讀醫既。。
不過醫科始終唔係pure academic subject, 整體高水平就得(非A 即B 就ok) ， 少一兩科A影響又唔係真係咁大

上面講到老師拎 B 等同拎 U 咁唔掂嘛

引下所謂公平競爭下, 最終既結果唔係就係想踢走老屎忽自己坐上去咩?
我有講錯?
至於你話想改變教育現況, 其實最應該改變係教長思維同個社會文化
明知競爭咁大但又要衝入去係到呻又何必?
我無阻止任何人投身教育, 而係你明知呢行既問題但又要衝完入去係到呻
我只係覺得咁又何必呢

假設個學生唔補習，佢aim a 你拎b 你點教佢 ？
我係個學生都唔想你教啦

佢無得簡個老師渣

但睇醫生佢可以簡

公平競爭亦可以係資深教師展示其優異既能力令新仔覺得佩服得五體投地

新仔呻既原因咪同wiki冇電視牌一樣

btw, 利申左先，半個老屎忽, 覺得自己勁過上面堆老屎忽但又渣過堆新仔

Quote 醫生個原因就係想話一年就係得咁多隻A，其他神科係會掃哂 A 走
睇 UE 咪要數下 HKU LLB 有冇 100 囉每年

唔係話冇人拎 A 去教書，理科我估計一年兩個左右啦

話時話，補習社冇 A 既天王咪又遮遮掩掩
講學歷既補習社應該仲多非三大既垃圾

比較 Formal education 同 shadow education 有分別既原因可以寫文拎 phd 喇深到，但唔會係個阿 sir 既成績有影響

利申：前物理佬，AL 只係得 B，可以交流下subject knowledge

點解你覺得教書唔洗要好好成績？
教大學都要讀Ph.D. 啦，仲要讀完仲唔係一定有工開
你知唔知係教大學人工其實係同教中學差唔多人工？
A都無就真係唔好教啦。仲有公開試可以年年考，計埋讀Pdge 有4年時間
如果考多4次都拎唔到，認真諗下你係去教人定害人

其實我由頭到尾都無叫人唔好入行
而係你入得呢行你預左會辛苦同人工低唔穩定呢d可能性
你滿有熱誠投身教育默默做，打擊老屎忽制度既話我好欣賞
但你入完黎又要呻，咁就真係無謂
往往熱誠好易比現實磨走，你呢刻堅持唔到，就算比你坐上老屎忽個位，你都只係會成為下一個老屎忽，形成一個循環

現實d講，你不如祈求班老屎忽死快d仲實際過引入乜競爭
引入完競爭制度，最後亦好多人會覺得自己個教師席位唔穩定，又呻一大論引申另一個問題

好成績係 Discrete 既話咪係囉
我只係唔同意只係拎 B 唔係拎 A 講到好似天咁大件事咁
我教過八年中學，band 1 間唔中學生補完習之後聽埋D 無料既補習佬講，話拎佢條數返學挑阿 sir 機 (即係我), 咁多年我都未試過唔係即刻解答到任何一個學生既任何問題。自問我 AL 隻 B 仔都夠我呃飯食喎

有時有傻鳩自己都唔問就聽個濕鳩 Sir 講照住問，我都會同學生分享我有個 Personal friend 都係補習天王，(AL好多A 呢家呢行應該得返兩個?) 佢成日都話係得冇料既補習佬先會用呢D旁門左道諗住踩得低日校去抬高自己等學生跟佢，因為呢類補習佬唔識扎扎實實咁去教。我叫學生考慮埋轉補習社添

教大學又駛唔駛睇 UG 係唔係 Oxbridge Harvard distinction 直入 phd 先有資格，中間讀過 MPhil 先再上已經係垃圾？

跟住有條友又會出黎
我只係唔同意只係拎 c唔係拎 B 講到好似天咁大件事咁

我只係唔同意只係拎 D 唔係拎 C 講到好似天咁大件事咁

所以係非黑即白要 A 叫識

香港三大都讀過哂，識嘅同學未聽過有人會 challenge 拎 B 同 A既 subject knowledge爭好遠

做咁耐人唯一一次比人兜口兜面問我點解 AL 拎 B 咁差都教書係外國學校interview 條懵撚唔信我香港 AL 唔派 grade

你可以將學生去補習原因解做補習佬有A 日校佬冇 A，應該你都未係日校做過，亦都相信你讀書時期冇去補習，第一次聽呢個原因

AL要年零"學"咁多嘢某程度上係鬥勤力啫
如果大學係有用功既教書之前後補番個A都得啦

當然我個人同意教Senior Form應該有個A仔會好啲
另外大學亦不能太差，轉少少slylbus大學又無學過咪又係唔識

要補唔難呀, 有冇需要先
抽到我書唔識乜去考囉
B 都考 學生叫我考, 我咪話你比錢我考呀

我試過比個麻撚煩學生既老豆係校長房入面 challenge 我識唔識教書, 咩大學畢業, 公開試咩 grade, 咩大學畢業, 公開試咩 grade, 本身想拎份 CV 比佢睇, 校長撳住話唔好同家長鬥氣

當年第一年做野咪會忍唔到同你哂 quali, 教得多幾年, 學生分到你有冇料, 學唔學到野, 學生都知我冇 A, 不過我會話你地有野抽到我再講 上面都講過我 AL 得 B 同埋 gpa 2 字頭, 我 send CV 去 band 1 學校未試過唔理我, 唔通識如來神掌又話你知咩

谷鬼氣, 講返條撚屌先
我只係當場捉到佢個仔小測出貓, 比完零分佢老豆就踩上黎

事後先知原來全校都知佢麻撚煩, 成日踩上學校嘈平時分半分進唔進位 同事有 D 驚撚咗佢, 個學生要乜都應承。最後個老細怕撚咗佢, 話用返平時分計下呢個小測應該幾多分, 屌佢老母

除左就咁指出問題 樓主有心想改變社會
不如諗下有咩step 可以做 一步步去approach 同achieve 你靜開post 叫人點幫你？

如果個家長猛料d, 冤家路窄地個科有A,hon又高過你 就pk了

btw學歷唔猛( eg: 公開試非狀元級/非牛劍哈麻) 都係唔好放出來大人好d, 校長呢點做得岩

自問 CV 都真係ok
唔講太多, 再講自爆

講起講校長, 佢一定要人叫佢做陳博士 (真人唔係姓陳)
國力單嘢之後, 校網都轉網叫返先生

就算學歷有幾好 公開試有幾多A
不論對同事定學生 都係收埋啲好啲

lm

做得耐咪識
係見工先拎出黎一次

有次去見一間老細出名咸濕既保淫局見工
出發之前 google 下呢間學校有咩地方值得留意, 話間學校既教務長係一個20幾歲後生女, 因為老細夠咸濕先上位, 仲講到老細房有幾度門特登改裝方便扑野

first in 就係呢個教務長 in 我先, 佢話我 CV 幾好
我心諗: 點好都唔夠你有塊閪咁好啦
之後同佢一齊入老細房, 兩條友眉來眼去一睇就知有路